人工智能发展与产业应用
一、单选题（共7题，每题5分）
1、人工智能产业发展的关键技术除了大数据以外还包括？
 正确答案：D、以上都是
2、智能制造、智慧城市、智能医疗、智慧教育等产业具有（），在人工智能产业有着巨大的潜力。
 正确答案：B、融合特征
3、下列先阶段“人工智能＋制造”主要面临的挑战中，哪个描述的不对？（）。
 正确答案：B、全部领域数据资产管理能力有待提升
4、以下关于语音识别技术涉及的领域，哪个选项是错误的？
 正确答案：C、语音整合
5、知识抽取的关键技术是？
A、实体识别、关系抽取、事件抽取
6、以下关于语音识别技术涉及的领域，哪个选项是错误的？
 正确答案：C、语音整合
7、人工智能产业发展的关键技术除了大数据以外还包括？
 正确答案：D、以上都是
8、人工智能产业发展的关键技术除了大数据以外还包括？
 正确答案：D、以上都是
9、当前，世界各国对战略性新兴产业的发展普遍予以高度重视，但中国在“（）”规划中明确将战略性新兴产业作为发展重点。
 正确答案：B、十二五
10、习近平总书记高度重视科技创新与成果转化工作，强调要加快创新成果转化应用、彻底打通官咖、破解实现（）“一条龙”转化的瓶颈。
 正确答案：A、技术突破、产品制造、市场模式、产业发展
11、智能制造、智慧城市、智能医疗、智慧教育等产业具有（），在人工智能产业有着巨大的潜力。
 正确答案：B、融合特征
12、以下数据量可以称为大数据的是？
 正确答案：A、100PB
 13、在以下信息抽取实例中，哪个抽取类别和内容是不一致的?
正确答案：B、姓名――中共中央政治局常委
14、下列先阶段“人工智能＋制造”主要面临的挑战中，哪个描述的不对？（）。
 正确答案：B、全部领域数据资产管理能力有待提升
15、在以下信息抽取实例中，哪个抽取类别和内容是不一致的?
正确答案：B、姓名――中共中央政治局常委
16、以下数据量可以称为大数据的是？
 正确答案：A、100PB
 17、金融领域的科技应用可以分为（）三个阶段。
 正确答案：B、金融信息化、互联网金融、科技金融
18、智能制造、智慧城市、智能医疗、智慧教育等产业具有（），在人工智能产业有着巨大的潜力。
 正确答案：B、融合特征
19、知识抽取的关键技术是？
 正确答案：A、实体识别、关系抽取、事件抽取
20、在以下信息抽取实例中，哪个抽取类别和内容是不一致的?
正确答案：B、姓名――中共中央政治局常委
21、下列先阶段“人工智能＋制造”主要面临的挑战中，哪个描述的不对？（ ）。
 正确答案：B、全部领域数据资产管理能力有待提升
22、以下关于语音识别技术涉及的领域，哪个选项是错误的？
 正确答案：C、语音整合
23、智能制造、智慧城市、智能医疗、智慧教育等产业具有（ ），在人工智能产业有着巨大的潜力。
 正确答案：B、融合特征
24、人工智能产业发展的关键技术除了大数据以外还包括？
 正确答案：D、以上都是
25、金融领域的科技应用可以分为（ ）三个阶段。
 正确答案：B、金融信息化、互联网金融、科技金融
26、下列先阶段“人工智能＋制造”主要面临的挑战中，哪个描述的不对？（ ）。
 正确答案：B、全部领域数据资产管理能力有待提升
27、习近平总书记高度重视科技创新与成果转化工作，强调要加快创新成果转化应用、彻底打通官咖、破解实现（ ）“一条龙”转化的瓶颈。
 正确答案：A、技术突破、产品制造、市场模式、产业发展
28、金融领域的科技应用可以分为（ ）三个阶段。
 正确答案：B、金融信息化、互联网金融、科技金融
29、知识抽取的关键技术是？
 正确答案：A、实体识别、关系抽取、事件抽取
30、人工智能产业发展的关键技术除了大数据以外还包括？
 正确答案：D、以上都是
31、以下数据量可以称为大数据的是？
C.100PB
 二、多选题（共6题，每题5分）
1、在自然语言处理中子任务――自动摘要中，可以分为哪两种实现形式？
 正确答案：A、抽取式
B、抽象式
2、以下关于人工智能的定义，哪些是正确的？
 正确答案：A、指包括计算、数据资源、人工智能算法和计算研究、应用构建在内的产业
C、基于指人工智能算法和技术进行研发及拓展应用的产业
3、从基础支撑技术层面对大数据智能本身基础关键体术体系进行研究，主要有哪些技术？
 正确答案：A、数据采集清洗
C、.数据的存储管理
D、数据的可视化分析
4、云边协同的内容包括？
 正确答案：A、资源协同
B、智能协同
C、数据协同
D、服务协同
5、农业智能化有哪些特征？
 正确答案：A、农业生产要素数字化、在线化
B、农业决策大数据化、智能化
C、全天候服务个性化、针对化
D、农业管理信用化、安全化
6、下列不属于边缘智能面对的技术挑战类别的是？
 正确答案：B、隐私与安全
D、人才短缺
7、云边协同的内容包括？
 正确答案：A、资源协同
B、智能协同
C、数据协同
D、服务协同
8、从基础支撑技术层面对大数据智能本身基础关键体术体系进行研究，主要有哪些技术？
 正确答案：A、数据采集清洗
C、.数据的存储管理
D、数据的可视化分析
9、人工智能三要素是什么？
 正确答案：A、数据
B、算法
D、算力
10、在自然语言处理中子任务――自动摘要中，可以分为哪两种实现形式？
 正确答案：A、抽取式
B、抽象式
11、在知识图谱体系中，哪几个选项是属于应用层的？
 正确答案：A、语义搜索
B、智能问答
C、辅助决策
12、农业智能化有哪些特征？
 正确答案：A、农业生产要素数字化、在线化
B、农业决策大数据化、智能化
C、全天候服务个性化、针对化
D、农业管理信用化、安全化
13、在自然语言处理中子任务――自动摘要中，可以分为哪两种实现形式？
 正确答案：A、抽取式
B、抽象式
14、下列不属于边缘智能面对的技术挑战类别的是？
 正确答案：B、隐私与安全
D、人才短缺
15、以下关于人工智能的定义，哪些是正确的？
 正确答案：A、指包括计算、数据资源、人工智能算法和计算研究、应用构建在内的产业
C、基于指人工智能算法和技术进行研发及拓展应用的产业
16、人工智能三要素是什么？
 正确答案：A、数据
B、算法
D、算力
17、大数据具有那些特点？
 正确答案：A、数据体量巨大
B、数据种类繁多
C、价值密度低
D、处理速度快
18、图像处理的一般过程包含？
 正确答案：A、图像增强
C、图像变换
D、图像生成
19、农业智能化有哪些特征？
 正确答案：A、农业生产要素数字化、在线化
B、农业决策大数据化、智能化
C、全天候服务个性化、针对化
D、农业管理信用化、安全化
20、人工智能三要素是什么？
 正确答案：A、数据
B、算法
D、算力
21、图像处理的一般过程包含？
 正确答案：A、图像增强
C、图像变换
D、图像生成
22、云边协同的内容包括？
 正确答案：A、资源协同
B、智能协同
C、数据协同
D、服务协同
23、从基础支撑技术层面对大数据智能本身基础关键体术体系进行研究，主要有哪些技术？
 正确答案：A、数据采集清洗
C、.数据的存储管理
D、数据的可视化分析
24、以下关于人工智能的定义，哪些是正确的？
 正确答案：A、指包括计算、数据资源、人工智能算法和计算研究、应用构建在内的产业
C、基于指人工智能算法和技术进行研发及拓展应用的产业
25、人工智能三要素是什么？
 正确答案：A、数据
B、算法
D、算力
26、在自然语言处理中子任务――自动摘要中，可以分为哪两种实现形式？
 正确答案：A、抽取式
B、抽象式
27、图像处理的一般过程包含？
 正确答案：A、图像增强
C、图像变换
D、图像生成
28、以下关于人工智能的定义，哪些是正确的？
 正确答案：A、指包括计算、数据资源、人工智能算法和计算研究、应用构建在内的产业
C、基于指人工智能算法和技术进行研发及拓展应用的产业
29、大数据具有那些特点？
 正确答案：A、数据体量巨大
B、数据种类繁多
C、价值密度低
D、处理速度快
30、在知识图谱体系中，哪几个选项是属于应用层的？
 正确答案：A、语义搜索
B、智能问答
C、辅助决策
31、农业智能化有哪些特征？
 正确答案：A、农业生产要素数字化、在线化
B、农业决策大数据化、智能化
C、全天候服务个性化、针对化
D、农业管理信用化、安全化
32、以下关于人工智能的定义，哪些是正确的？
 正确答案：A、指包括计算、数据资源、人工智能算法和计算研究、应用构建在内的产业
C、基于指人工智能算法和技术进行研发及拓展应用的产业
33、云边协同的内容包括？
 正确答案：A、资源协同
B、智能协同
C、数据协同
D、服务协同
34、从基础支撑技术层面对大数据智能本身基础关键体术体系进行研究，主要有哪些技术？
 正确答案：A、数据采集清洗
C、.数据的存储管理
D、数据的可视化分析
35、人工智能三要素是什么？
 正确答案：A、数据
B、算法
D、算力
36、大数据具有那些特点？
 正确答案：A、数据体量巨大
B、数据种类繁多
C、价值密度低
D、处理速度快

 三、判断题（共7题，每题5分）
1、北美和欧洲是全球人工智能发展最为迅速的地区，亚洲的人工智能发展相对缓慢。
 正确答案：错误
2、现阶段所实现的人工智能大部分指强人工智能，并且已经被广泛使用。
 正确答案：错误
3、国际人工智能产业发展政策可分为三个梯队，我国目前属于人工智能整体水平、技术、人才等优势明显的第一梯队。
 正确答案：错误
4、习近平总书记在中央政治局第十八次集体学习时强调：要探索“区块链＋”，在民生领域的运用，积极推动区块链在教育、就业、养老、精准扶贫、医疗健康、商品防伪、食品安全等领域的应用，为人民群众提供更加智能、更加便捷、更加优质的公共服务。
 正确答案：正确
5、目前，我国人工智能的各个领域全面发展，包括机器人机器学习、计算机视觉、专家系统、自然语言处理。
 正确答案：正确
6、工业互联网是实现创造业智能化的核心，目前全球主要国家正加快工业互联网战略布局，以抢占未来制造业竞争的制高点。
 正确答案：正确
7、现阶段所实现的人工智能大部分指强人工智能，并且已经被广泛使用。
 正确答案：错误
8、“新零售”一词由马云在2016年的云栖大会上提出，因此“新零售”仅仅局限于“阿里巴巴新零售”。
 正确答案：错误
9、国际人工智能产业发展政策可分为三个梯队，我国目前属于人工智能整体水平、技术、人才等优势明显的第一梯队。
 正确答案：错误
10、目前，我国人工智能的各个领域全面发展，包括机器人机器学习、计算机视觉、专家系统、自然语言处理。
 正确答案：正确
11、工业互联网是实现创造业智能化的核心，目前全球主要国家正加快工业互联网战略布局，以抢占未来制造业竞争的制高点。
 正确答案：正确
12、我国智慧城市发展大体上经历了四个时期：探索实践期、规范调整期、战略攻坚期、全面发展期。
 正确答案：正确
13、“新零售”一词由马云在2016年的云栖大会上提出，因此“新零售”仅仅局限于“阿里巴巴新零售”。
 正确答案：错误
14、国际人工智能产业发展政策可分为三个梯队，我国目前属于人工智能整体水平、技术、人才等优势明显的第一梯队。
 正确答案：错误
15、北美和欧洲是全球人工智能发展最为迅速的地区，亚洲的人工智能发展相对缓慢。
 正确答案：错误
16、国际人工智能产业发展政策可分为三个梯队，我国目前属于人工智能整体水平、技术、人才等优势明显的第一梯队。
 正确答案：错误
17、北美和欧洲是全球人工智能发展最为迅速的地区，亚洲的人工智能发展相对缓慢。
 正确答案：错误
18、现阶段所实现的人工智能大部分指强人工智能，并且已经被广泛使用。
 正确答案：错误