科技创新现状与发展趋势
一、单选题
1、“新高技术战略――创新德国”部署的六大优先领域包括：数字经济与社会、可持续的经济和能源、工作环境创新、健康生活、（）、公民安全。
正确答案：A、智能交通
2、中大创新谷的服务模式为属于下列哪种模式？
正确答案：A、投资促进型
4、太阳能光伏设备代表企业在我国的分布主要集中于长三角地区，其中哪个省份最多？
正确答案：A、江苏省
5、改革开放40年的广东经验昭示，广东未来技术发展唯（）为首选。
正确答案：B、自主创新
6、习近平总书记高度重视科技创新与成果转化工作，强调要加快创新成果转化应用、彻底打通官咖、破解实现（）“一条龙”转化的瓶颈。
正确答案：A、技术突破、产品制造、市场模式、产业发展
7、“互联网+”战略是在哪一年提出的？
正确答案：B、2015年
8、“新高技术战略――创新德国”部署的六大优先领域包括：数字经济与社会、可持续的经济和能源、工作环境创新、健康生活、（）、公民安全。
正确答案：A、智能交通
9、改革开放40年的广东经验昭示，广东未来技术发展唯（）为首选。
正确答案：B、自主创新
10、目前，广东省有多少家国家级大学科技园？
正确答案：B、3家
11、“互联网+”战略是在哪一年提出的？
正确答案：B、2015年
12、太阳能光伏设备代表企业在我国的分布主要集中于长三角地区，其中哪个省份最多？
正确答案：A、江苏省
13、中大创新谷的服务模式为属于下列哪种模式？
正确答案：A、投资促进型
14、根据应用场景的不同，机器人可以分为（）。
正确答案：A、工业机器人和服务机器人
15、改革开放40年的广东经验昭示，广东未来技术发展唯（）为首选。
正确答案：B、自主创新
16、2019年全球风机制制造商前十五强中，中国占（）个。
正确答案：C、8
17、“互联网+”战略是在哪一年提出的？
正确答案：B、2015年
18、中大创新谷的服务模式为属于下列哪种模式？
正确答案：A、投资促进型
19、根据应用场景的不同，机器人可以分为（）。
正确答案：A、工业机器人和服务机器人
20、习近平总书记高度重视科技创新与成果转化工作，强调要加快创新成果转化应用、彻底打通官咖、破解实现（）“一条龙”转化的瓶颈。
正确答案：A、技术突破、产品制造、市场模式、产业发展
20、太阳能光伏设备代表企业在我国的分布主要集中于长三角地区，其中哪个省份最多？
正确答案：A、江苏省
22、中国制造2025十大重点领域中，排在第一位的是哪个领域？
正确答案：A、新一代信息通信技术产业
23.切克兰德软系统研究方法论分（）步。
正确答案：C、7
24.根据应用场景的不同，机器人可以分为（）。
正确答案：A、工业机器人和服务机器人
25.工业机器人的应用场景有（）。
正确答案：D、以上都是
26.2019年全球风机制制造商前十五强中，中国占（）个。
正确答案：C、8
27.重点人群的疫苗主要有（）。
正确答案：C、炭疽疫苗
28.2018年中国公司（）家入榜全球前21大科技公司。
正确答案：B、9
29.中国在（）提出的五化（设计数字化、管理数字化、制造装备数字化、生产过程控制智能化、数字化企业）。
正确答案：A、党的十五大
30.德国工业4.0内容有（）计划。
正确答案：C、八大
31. “互联网+”战略在（）提出。
正确答案：B、2015年
32.打造政府数字治理新模式包括（）。
正确答案：D、以上都是
33.2015年，《美国创新战略》有（）大目标。
正确答案：A、三
34.制造业高质量发展（）个评价指标。
正确答案：B、六
35.企业创新技术路线有（）条。
正确答案：C、五
36.中国制造2025十大重点领域中，第一位是（）。
正确答案：A、新一代信息通信技术产业
 37.企业创新技术路线有（）条。 
正确答案：C、五
38.三螺旋空间包括:______
39.孵化器模式的基本要素有________。
正确答案：D、挑选过程、补助空间、共享服务、创业指导、联系网络
40.在三螺旋中，人员循环一向北称为“旋转门”，我们至少可以确认____中人员循环。
正确答案：C、3
41.太阳能光伏设备代表企业在我国的分布主要集中于长三角地区，其中（）最多。
正确答案：A、江苏省
42.广东省技术创新评价指标有科学技术活动概况、_________、政府科技投入、科技产出、高新技术产业、创新平台。
正确答案：A

43.中国创新综合能力排名前三的区域是_____
正确答案：D、北京江苏广东
44.广东省全省R&D支出最多的活动类型是_____。
正确答案：C、试验发展

45.广东省技术创新评价指标有科学技术活动概况、_________、政府科技投入、科技产出、高新技术产业、创新平台。
正确答案：A、科学研究与试验发展活动公司所得
46.改革开放40年的广东经验昭示，广东未来技术发展唯“____”为首选。
正确答案：B、自主创新

47.2009年，我国经济总量在世界的排名是_____。
正确答案：D、超过日本，位居第二
48.中国第一个企业孵化器在（）年产生。
正确答案：B、1987
49.香港年轻创业者常见的三大挑战有（）。
正确答案：C、缺乏资金、竞争压力、生活成本高
50.波音777的研制周期与波音767的研制周期相比，缩短了（）月。
正确答案：D、13
51.粤港澳科技企业孵化资金的设立形式有（）种
正确答案：A、2
52.2016年，《国家创新驱动发展战略纲要》提出我国建设世界科技强国的三步走战略目标:第一步，到2020年进入创新型国家行列；第二步，到___年跻身创新型国家前列；第三步，到2050年建成世界科技创新强国。
正确答案：C、2035


二、多选题（共6题，每题5分）
1、孵化器模式的基本要素包括以下哪几项？
正确答案：
B、补助空间
C、共享服务
D、创业指导

2、在2021年全国两会期间，习近平总书记多次提及高质量发展，下列属于习总书记论述的有哪些？         
正确答案：A、高质量发展不只是一个经济要求，而是对经济社会发展方方面面的总要求
B、高质量发展不是只对经济发达地区的要求，而是所有地区发展都必须贯彻的要求
C、高质量发展不是一时一事的要求，而是必须长期坚持的要求

3、数据引发的新模式、新业态包括以下哪些？     
正确答案：A、工业互联网
B、在线教育
C、线上办公
D、自动驾驶

4、制造业转型升级的重点有以下哪些？
正确答案：A、通过中低端向高端制造升级
B、机械化向自动化、智能化升级
C、传统制造向绿色制造升级

5、2017年12月22日，广东省启动的第一批省实验室包括以下哪些？   
正确答案：A、再生医学与健康广东省实验室（生物岛实验室）
B、网络空间科学与技术广东省实验室（鹏城实验室）
C、先进制造科学与技术广东省实验室（季华实验室）

6、《广东省数字经济发展规划（2018-2025年）》提出，广东省数字经济发展面临的形势包括以下哪些？        
正确答案：A、"万物互联"构筑数字经济发展新基础
B、海量数据成为数字经济关键生产要素
C、人工智能成为数字经济发展重要引擎
D、融合发展成为数字经济发展主战场

7、2017年12月22日，广东省启动的第一批省实验室包括以下哪些？       
正确答案：A、再生医学与健康广东省实验室（生物岛实验室）
B、网络空间科学与技术广东省实验室（鹏城实验室）
C、先进制造科学与技术广东省实验室（季华实验室）

8、《广东省数字经济发展规划（2018-2025年）》提出，广东省数字经济发展面临的形势包括以下哪些？   
正确答案：A、"万物互联"构筑数字经济发展新基础
B、海量数据成为数字经济关键生产要素
C、人工智能成为数字经济发展重要引擎
D、融合发展成为数字经济发展主战场

9、发达国家新一代信息技术发展战略重点包括以下哪几项？    
正确答案：A、工业互联网
B、新材料
C、低碳经济

10、《粤港澳大湾区发展规划纲要》提出，粤港澳大湾区要建成世界哪几大产业基地？  
正确答案：A、新兴产业
B、先进制造业
C、现代服务业

11、数据引发的新模式、新业态包括以下哪些？          
正确答案：A、工业互联网
B、在线教育
C、线上办公
D、自动驾驶

12、孵化器模式的基本要素包括以下哪几项？        
正确答案：B、补助空间
C、共享服务
D、创业指导

13、发达国家新一代信息技术发展战略重点包括以下哪几项？
正确答案：A、工业互联网
B、新材料
C、低碳经济

14、制造业转型升级的重点有以下哪些？         
正确答案：A、通过中低端向高端制造升级
B、机械化向自动化、智能化升级
C、传统制造向绿色制造升级

15、在2021年全国两会期间，习近平总书记多次提及高质量发展，下列属于习总书记论述的有哪些？          
正确答案：A、高质量发展不只是一个经济要求，而是对经济社会发展方方面面的总要求
B、高质量发展不是只对经济发达地区的要求，而是所有地区发展都必须贯彻的要求
C、高质量发展不是一时一事的要求，而是必须长期坚持的要求

16、《粤港澳大湾区发展规划纲要》提出，粤港澳大湾区要建成世界哪几大产业基地？
正确答案：A、新兴产业
B、先进制造业
C、现代服务业

17、基于功能的数字平台可分为哪几类？          
正确答案：A、创新型平台
B、交易型平台
D、社交型平台

18、2017年12月22日，广东省启动的第一批省实验室包括以下哪些？
正确答案：A、再生医学与健康广东省实验室（生物岛实验室）
B、网络空间科学与技术广东省实验室（鹏城实验室）
C、先进制造科学与技术广东省实验室（季华实验室）

18、发达国家新一代信息技术发展战略重点包括以下哪几项？
正确答案：A、工业互联网
B、新材料
C、低碳经济

19、《广东省数字经济发展规划（2018-2025年）》提出，广东省数字经济发展面临的形势包括以下哪些？    
正确答案：A、"万物互联"构筑数字经济发展新基础
B、海量数据成为数字经济关键生产要素
C、人工智能成为数字经济发展重要引擎
D、融合发展成为数字经济发展主战场

20、《粤港澳大湾区发展规划纲要》提出，粤港澳大湾区要建成世界哪几大产业基地？
正确答案：A、新兴产业
B、先进制造业
C、现代服务业

21、在2021年全国两会期间，习近平总书记多次提及高质量发展，下列属于习总书记论述的有哪些？
正确答案：A、高质量发展不只是一个经济要求，而是对经济社会发展方方面面的总要求
B、高质量发展不是只对经济发达地区的要求，而是所有地区发展都必须贯彻的要求
C、高质量发展不是一时一事的要求，而是必须长期坚持的要求

22、孵化器模式的基本要素包括以下哪几项？
正确答案：B、补助空间
C、共享服务
D、创业指导

23、2017年12月22日，广东省启动的第一批省实验室包括以下哪些？
正确答案：A、再生医学与健康广东省实验室（生物岛实验室）
B、网络空间科学与技术广东省实验室（鹏城实验室）
C、先进制造科学与技术广东省实验室（季华实验室）

24、三螺旋空间具体指的是以下哪几项？
正确答案：A、知识空间
B、共识空间
C、创新空间

三、判断题（共7题，每题5分）
1、三螺旋―场相互作用模型说明从自由主义到国家干预主义模式，但是三个机构范畴之间并不需要保持一定的张力和均衡。
正确答案：错误
2、世界创新格局和板块呈向西移动趋势，将有可能深刻影响改变国家力量对比，成为重塑世界经济结构和国家竞争格局的关键。
正确答案：错误
3、数字化、智能化、网络化并非是一场思维、思想与系统管理的革命。
正确答案：错误
4、互联网具有使用者少，信息储存量小，获取低效，慢速的特点。
正确答案：错误
5、互联网具有使用者少，信息储存量小，获取低效，慢速的特点。
正确答案：错误
6、世界创新格局和板块呈向西移动趋势，将有可能深刻影响改变国家力量对比，成为重塑世界经济结构和国家竞争格局的关键。
正确答案：错误
7、对具体运营时间不做要求是粤港澳科技企业孵化载体的认定特点之一。
正确答案：正确
8、大湾区经济社会整合的困境有“两制”差异制约公共产品供给合作。
正确答案：正确
9、根据孵化器联网原动力对它们进行分类是有意的，可以分为互联网络、内部网络、外部网络三种类型。
正确答案：正确
10、广东省大学科技园建设问题需要破解解决的原因是广东省建设起步早、建设进展缓慢、数量和规模较国内其他先进地区均有一定的差距，并与省内高水平大学建设要求及经济科技发展水平严重不符。
正确答案：正确
11、互联网具有使用者少，信息储存量小，获取低效，慢速的特点。
正确答案：错误
12、三螺旋―场相互作用模型说明从自由主义到国家干预主义模式，但是三个机构范畴之间并不需要保持一定的张力和均衡。
正确答案：错误
13、根据孵化器联网原动力对它们进行分类是有意的，可以分为互联网络、内部网络、外部网络三种类型。
正确答案：正确
14、物联网是以互联网为基础，通过射频识别(RFID)、传感器、无线通信等技术，构造一个覆盖面极大、所连物件极多的虚拟与现实相连的网络。
正确答案：正确
15.技术预见注重技术发展本身对区域经济、环境和社会发展的影响。
正确答案：正确
16.技术预见方法中，情景分析法又名前景描述法/脚本法。
正确答案：正确
17.国际前沿技术近五年来发展迅速。
正确答案：正确
18.在城市管理领域，新一代信息技术在城市大脑、智慧交通、智慧环卫、智慧社区、智慧安防、智慧场馆等诸多场景中发挥重要功能。
正确答案：正确
19.从专利申请量的变化趋势中可以看出，机器人技术的发展主要分为三个阶段。
正确答案：错误
20.当前全球第三代半导体技术的PCT专利年申请量呈上升趋势,相关领域专利活动持续活跃。
正确答案：正确
21.当前全球第三代半导体技术的PCT专利年申请量呈上升趋势,相关领域专利活动持续活跃。
正确答案：正确
22.阳能光伏技术是一种新能源技术。
正确答案：正确
23.目前，全球石墨烯产业正处高速成长阶段。
正确答案：正确
24.目前中国纳米医药发明专利排名前十的大多为高校及相关科研机构，企业仅有武汉华中科大纳米药业有限公司一家。
正确答案：正确
25.互联网具有使用者少，信息储存量小，获取低效，慢速的特点。
正确答案：错误
26.数据是一组表示数量、行为、和目标的非随机可鉴别符号。
正确答案：正确
27.德国工业4.0旨在支持工业领域新一代革命性技术的研发与创新，保持德国的国际竞争力。
正确答案：正确
28.大湾区经济社会整合的困境有“两制”差异制约公共产品供给合作。
正确答案：正确
29.建成智慧城市群是大湾区经济社会发展战略之一。
正确答案：正确
30.在城市管理领域，新一代信息技术在城市大脑、智慧交通、智慧环卫、智慧社区、智慧安防、智慧场馆等诸多场景中发挥重要功能。
正确答案：正确
31.集成了信息存储、传感、无线通信功能是智能产品的特性。
正确答案：正确
32.在城市管理领域，新一代信息技术在城市大脑、智慧交通、智慧环卫、智慧社区、智慧安防、智慧场馆等诸多场景中发挥重要功能。
正确答案：正确
33.从价值链形态看，智能制造、云制造、C2M、新零售、新消费等新业态的转变，“微笑曲线”可能会被颠覆。
正确答案：正确
34.产业层面上，发展高质量制造业应当抢抓“一带一路”机遇,促进国际产能合作型行业主导全球区域价值链，融入国际经济大循环。
正确答案：正确
35.1956年夏季，“人工智能”这门新兴学科正式诞生。
正确答案：正确
36.当前全球第三代半导体技术的PCT专利年申请量呈上升趋势,相关领域专利活动持续活跃。
正确答案：正确
36.用户画像是指从多个维度对消费者大数据进行分析，赋予不同的数据标签，具体描述标签顾客的各种属性特征,进而抽象出顾客的商业全貌。对消费者进行准确的画像是精准营销开展的基础。
正确答案：正确
39.五维人才管理机制的五个原则是:目标关联、规则趣味、激励多样、体验交互和发展持续。
正确答案：正确
39.制造业转型的重点是思维方式的转型。
正确答案：正确
40.当前全球第三代半导体技术的PCT专利年申请量呈上升趋势,相关领域专利活动持续活跃。
正确答案：正确
41.当前全球第三代半导体技术的PCT专利年申请量呈上升趋势,相关领域专利活动持续活跃。
正确答案：正确
42.三螺旋创新模式的要旨是:大学、产业、政府这三个机构范畴每一个都变消除另外两个的一些能力，但同时仍保留着自己的原有作用和独特性。
正确答案：正确
43.三螺旋―场相互作用模型说明从自由主义到国家干预主义模式，但是三个机构范畴之间并不需要保持一定的张力和均衡。
正确答案：错误
44.三螺旋创新模式的要旨是:大学、产业、政府这三个机构范畴每一个都变消除另外两个的一些能力，但同时仍保留着自己的原有作用和独特性。
正确答案：正确
45.用户画像是指从多个维度对消费者大数据进行分析，赋予不同的数据标签，具体描述标签顾客的各种属性特征,进而抽象出顾客的商业全貌。对消费者进行准确的画像是精准营销开展的基础。
正确答案：正确
46.五维人才管理机制的五个原则是:目标关联、规则趣味、激励多样、体验交互和发展持续。
正确答案：正确
47.高质量发展不只是一个经济要求，而是对经济社会发展方方面面的总要求。
正确答案：正确
48.目前，全球石墨烯产业正处高速成长阶段。
正确答案：正确
49.私人孵化器通常都是由一位企业家或者一批企业家创建的，它们密切关注某一特殊技术主题，以开发一批密切相关的公司为目标。
正确答案：正确
50.目前中国纳米医药发明专利排名前十的大多为高校及相关科研机构，企业仅有武汉华中科大纳米药业有限公司一家。
正确答案：正确
51.广东省头部企业的发展动力正在逐步转换，在技术创新助推下跨入高质量发展轨道。
正确答案：正确
52.在迅猛的技术变革形势下，世界各国均已将技术能力管理问题提到重要的议事日程。
正确答案：正确
52.企业技术实施创新的方法按创新内容分类的话可以分为意识创新、技术性创新、市场营销创新、制度创新、组织管理创新。
正确答案：正确
53.互联网具有使用者少，信息储存量小，获取低效，慢速的特点。
正确答案：B、错误
54.1988年成立的华为采用了低端市场拓展崛起的破坏性创新方式。
正确答案：正确
55.高质量发展不只是一个经济要求，而是对经济社会发展方方面面的总要求。
正确答案：正确
56.广东省头部企业的发展动力正在逐步转换，在技术创新助推下跨入高质量发展轨道。
正确答案：正确
57.德国工业4.0旨在支持工业领域新一代革命性技术的研发与创新，保持德国的国际竞争力。
正确答案：正确
58. 1956年夏季，“人工智能”这门新兴学科正式诞生。
正确答案：正确
60.1995年，日本出台第二次世界大战后的第一步独立科技政策――《科学技术基本法》，提出“科学技术创造立国”新战略，常态化地出台中短期科技规划。
正确答案：正确
61.领先创新一般不属于基础性研究，研发的往往是一项全新技术。
正确答案：错误
62.世界创新格局和板块呈向西移动趋势，将有可能深刻影响改变国家力量对比，成为重塑世界经济结构和国家竞争格局的关键。
正确答案：错误
63.大湾区经济社会整合的困境有“两制”差异制约公共产品供给合作。
正确答案：正确

64.《广东省科技创业孵化载体管理办法》中明确了引导广东省科技创业孵化载体向创新创业国际化、专业化、链条化、生态化方向发展的目标。
正确答案：正确

65.广东省众创空间认定条件中，申报主体应为广东省内注册的独立法人，机构实际注册并运营满2年。
正确答案：错误

66.广东省科学技术厅规定，项目负责人有广东省级科技项目3项以上（含3项）未完成结题或有项目逾期一年未结题（平台类、普惠政策类、后补助类项目除外）的，不能申报孵化育成专项。
正确答案：正确
67.广东省孵化载体5.0版本是一个产业资源整合服务的版本。
正确答案：正确
68.孵化服务能力亟待提升是粤港澳青年孵化载体建设的存在问题之一。
正确答案：正确
69.高质量发展不只是一个经济要求，而是对经济社会发展方方面面的总要求。
正确答案：正确
70.目前，广东省有13家国家级大学科技园
正确答案：错误
71.园内在孵企业原则上不少于30家，其中拥有有效只是超全的企业占比不低于30％。
正确答案：正确
72.融资指债券融资、融资租赁等，不包括银行贷款、股票筹资等形式。
正确答案：错误
73.习近平总书记高度重视科技创新与成果转化工作，强调要加快创新成果转化应用、彻底打通官咖、破解实现技术突破、产品制造、市场模式、产业发展“一条龙”转化的瓶颈。
正确答案：正确
74技术经理人所需要具备的五项能力有:战略思维与商业洞察力、技术识别能力、沟通合作与影响力、资源整合利用能力、团队领导与管理能力
正确答案：正确
75目前，广东省有13家国家级大学科技园。
正确答案：错误
